\chapter{Laboratorium 5}
\section{Cel laboratorium}
Celem zajęć było zapoznanie się z procedurą szybkiej transformaty Fouriera, oraz analiza układów RC i RLC.
\section{Programy}
W programie~\ref{prog:lab5_1} przedstawiony jest sposób uzyskiwania transformaty Fouriera sygnału. W programie~\ref{prog:lab5_2} transformata Fouriera jest wykorzystywana do analizy sygnałów wygenerowanych w poprzednim laboratorium (Rozdz.~\ref{chapter:l4}). Program~\ref{prog:lab5_3} przedstawia analizę układu RC, a program~\ref{prog:lab5_4} układu RLC.   


\begin{figure}[ht]
\centering
\includegraphics[width=0.7\linewidth]{../lab5/lab5f25.pdf}
\caption{Wykres z programu lab5\_1.m}
\label{fig:l5_1}
\end{figure}

    \begin{figure}[ht]
    \centering
            \subfloat[Sygnał 1]{\includegraphics[width=0.5\linewidth]{../lab5/lab5f1.pdf}}  
            \subfloat[Gęstość widmowa sygnału 1]{\includegraphics[width=0.5\linewidth]{../lab5/lab5f2.pdf}}
\\
            \subfloat[Widmo sygnału 1]{\includegraphics[width=0.5\linewidth]{../lab5/lab5f3.pdf}}
            \subfloat[Sygnał 2]{\includegraphics[width=0.5\linewidth]{../lab5/lab5f4.pdf}}
\\
            \subfloat[Gęstość widmowa sygnału 2]{\includegraphics[width=0.5\linewidth]{../lab5/lab5f5.pdf}}
            \subfloat[Widmo sygnału 2]{\includegraphics[width=0.5\linewidth]{../lab5/lab5f6.pdf}}
            \caption{Wykresy z programu lab5\_2.m}
            \label{fig:l5_2}
    \end{figure}

    \begin{figure}[ht]
    \centering
            \subfloat[Sygnał 3]{\includegraphics[width=0.5\linewidth]{../lab5/lab5f7.pdf}}  
            \subfloat[Gęstość widmowa sygnału 3]{\includegraphics[width=0.5\linewidth]{../lab5/lab5f8.pdf}}
\\
            \subfloat[Widmo sygnału 3]{\includegraphics[width=0.5\linewidth]{../lab5/lab5f9.pdf}}
            \subfloat[Sygnał 4]{\includegraphics[width=0.5\linewidth]{../lab5/lab5f10.pdf}}
\\
            \subfloat[Gęstość widmowa sygnału 4]{\includegraphics[width=0.5\linewidth]{../lab5/lab5f11.pdf}}
            \subfloat[Widmo sygnału 4]{\includegraphics[width=0.5\linewidth]{../lab5/lab5f12.pdf}}
            \caption{Wykresy z programu lab5\_2.m cd.}
            \label{fig:l5_3}
    \end{figure}


    \begin{figure}[ht]

    \centering
            \subfloat[Sygnał 5]{\includegraphics[width=0.5\linewidth]{../lab5/lab5f13.pdf}}  
            \subfloat[Gęstość widmowa sygnału 5]{\includegraphics[width=0.5\linewidth]{../lab5/lab5f14.pdf}}
\\
            \subfloat[Widmo sygnału 15]{\includegraphics[width=0.5\linewidth]{../lab5/lab5f5.pdf}}
            \subfloat[Sygnał 6]{\includegraphics[width=0.5\linewidth]{../lab5/lab5f16.pdf}}
\\
            \subfloat[Gęstość widmowa sygnału 6]{\includegraphics[width=0.5\linewidth]{../lab5/lab5f17.pdf}}
            \subfloat[Widmo sygnału 6]{\includegraphics[width=0.5\linewidth]{../lab5/lab5f18.pdf}}
            \caption{Wykresy z programu lab5\_2.m cd.}
            \label{fig:l5_4}
    \end{figure}


    \begin{figure}[ht]
    \centering
            \subfloat[Sygnał 7]{\includegraphics[width=0.5\linewidth]{../lab5/lab5f19.pdf}}  
            \subfloat[Gęstość widmowa sygnału 7]{\includegraphics[width=0.5\linewidth]{../lab5/lab5f20.pdf}}
\\
            \subfloat[Widmo sygnału 21]{\includegraphics[width=0.5\linewidth]{../lab5/lab5f21.pdf}}
            \subfloat[Sygnał 8]{\includegraphics[width=0.5\linewidth]{../lab5/lab5f22.pdf}}
\\
            \subfloat[Gęstość widmowa sygnału 8]{\includegraphics[width=0.5\linewidth]{../lab5/lab5f23.pdf}}
            \subfloat[Widmo sygnału 8]{\includegraphics[width=0.5\linewidth]{../lab5/lab5f24.pdf}}
            \caption{Wykresy z programu lab5\_2.m cd.}
            \label{fig:l5_5}
    \end{figure}

    \begin{figure}[ht]
    \centering
            \subfloat[Charakterystyki filtra RC]{\includegraphics[width=0.5\linewidth]{../lab5/lab5f26.pdf}}  
            \subfloat[Odpowiedź impulsowa]{\includegraphics[width=0.5\linewidth]{../lab5/lab5f27.pdf}}
\\
            \subfloat[Odpowiedź skokowa]{\includegraphics[width=0.5\linewidth]{../lab5/lab5f28.pdf}}
            \subfloat[Rozmieszczenie biegunów]{\includegraphics[width=0.5\linewidth]{../lab5/lab5f29.pdf}}
            \caption{Wykresy z programu lab5\_3.m}
            \label{fig:l5_6}
    \end{figure}


    \begin{figure}[ht]
    \centering
            \subfloat[Charakterystyki filtra RLC]{\includegraphics[width=0.5\linewidth]{../lab5/lab5f30.pdf}}  
            \subfloat[Odpowiedź impulsowa]{\includegraphics[width=0.5\linewidth]{../lab5/lab5f31.pdf}}
\\
            \subfloat[Odpowiedź skokowa]{\includegraphics[width=0.5\linewidth]{../lab5/lab5f32.pdf}}
            \subfloat[Rozmieszczenie biegunów]{\includegraphics[width=0.5\linewidth]{../lab5/lab5f33.pdf}}
            \caption{Wykresy z programu lab5\_4.m}
            \label{fig:l5_7}
    \end{figure}
\clearpage

\lstinputlisting[language=matlab,style=default, caption={Kod źródłowy programu lab5\_1.m}, label={prog:lab5_1}]{../lab5/lab5_1.m}
\lstinputlisting[language=matlab,style=default, caption={Kod źródłowy programu lab5\_2.m}, label={prog:lab5_2}]{../lab5/lab5_2.m}
\lstinputlisting[language=matlab,style=default, caption={Kod źródłowy programu lab5\_3.m}, label={prog:lab5_3}]{../lab5/lab5_3.m}
\lstinputlisting[language=matlab,style=default, caption={Kod źródłowy programu lab5\_4.m}, label={prog:lab5_4}]{../lab5/lab5_4.m}

